# Домашнее задание к занятию «Введение в Terraform»

### Цели задания

1. Установить и настроить Terrafrom.
2. Научиться использовать готовый код.

------

### Чек-лист готовности к домашнему заданию

1. Скачайте и установите **Terraform** версии =1.5.Х (версия 1.6 может вызывать проблемы с Яндекс провайдером) . Приложите скриншот вывода команды ```terraform --version```.
2. Скачайте на свой ПК этот git-репозиторий. Исходный код для выполнения задания расположен в директории **01/src**.
3. Убедитесь, что в вашей ОС установлен docker.
4. Зарегистрируйте аккаунт на сайте https://hub.docker.com/, выполните команду docker login и введите логин, пароль.

------

### Инструменты и дополнительные материалы, которые пригодятся для выполнения задания

1. Репозиторий с ссылкой на зеркало для установки и настройки Terraform: [ссылка](https://github.com/netology-code/devops-materials).
2. Установка docker: [ссылка](https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/). 
------
### Внимание!! Обязательно предоставляем на проверку получившийся код в виде ссылки на ваш github-репозиторий!
------

### Задание 1

1. Перейдите в каталог [**src**](https://github.com/netology-code/ter-homeworks/tree/main/01/src). Скачайте все необходимые зависимости, использованные в проекте. 
2. Изучите файл **.gitignore**. В каком terraform-файле, согласно этому .gitignore, допустимо сохранить личную, секретную информацию?

```В соответствии с указанным .gitignore файлом, допустимо сохранять личную, секретную информацию в файле с именем "personal.auto.tfvars" в директории проекта```

3. Выполните код проекта. Найдите  в state-файле секретное содержимое созданного ресурса **random_password**, пришлите в качестве ответа конкретный ключ и его значение.

![terraform_state](https://github.com/Kirill67km/sysadmin-homeworks/blob/main/terraform/src/terraform_one_screenshots/terraform_state_1.png)

4. Раскомментируйте блок кода, примерно расположенный на строчках 29–42 файла **main.tf**.
Выполните команду ```terraform validate```. Объясните, в чём заключаются намеренно допущенные ошибки. Исправьте их.

```В коде были пропущенные переменные, некоторые переменные начинались с цифры, а так же были опечатки```

5. Выполните код. В качестве ответа приложите: исправленный фрагмент кода и вывод команды ```docker ps```.

![terraform_docker](https://github.com/Kirill67km/sysadmin-homeworks/blob/main/terraform/src/terraform_one_screenshots/terraform_docker_ps_1.2.png)

6. Замените имя docker-контейнера в блоке кода на ```hello_world```. Не перепутайте имя контейнера и имя образа. Мы всё ещё продолжаем использовать name = "nginx:latest". Выполните команду ```terraform apply -auto-approve```.
Объясните своими словами, в чём может быть опасность применения ключа  ```-auto-approve```. Догадайтесь или нагуглите зачем может пригодиться данный ключ? В качестве ответа дополнительно приложите вывод команды ```docker ps```.

```Опасность применения ключа -auto-approve заключается в том, что вы не будете иметь возможности внимательно проверить изменения перед их применением```

7. Уничтожьте созданные ресурсы с помощью **terraform**. Убедитесь, что все ресурсы удалены. Приложите содержимое файла **terraform.tfstate**.

![terraform_state](https://github.com/Kirill67km/sysadmin-homeworks/blob/main/terraform/src/terraform_one_screenshots/terraform_state_1.4.png)

8. Объясните, почему при этом не был удалён docker-образ **nginx:latest**. Ответ **обязательно** подкрепите строчкой из документации [**terraform провайдера docker**](https://docs.comcloud.xyz/providers/kreuzwerker/docker/latest/docs).  (ищите в классификаторе resource docker_image )

```В main.tf усиановлен параметр "keep_locally = true"]```

------

## Дополнительное задание (со звёздочкой*)

**Настоятельно рекомендуем выполнять все задания со звёздочкой.** Они помогут глубже разобраться в материале.   
Задания со звёздочкой дополнительные, не обязательные к выполнению и никак не повлияют на получение вами зачёта по этому домашнему заданию. 

### Задание 2*

1. Создайте в облаке ВМ. Сделайте это через web-консоль, чтобы не слить по незнанию токен от облака в github(это тема следующей лекции). Если хотите - попробуйте сделать это через terraform, прочитав документацию yandex cloud. Используйте файл ```personal.auto.tfvars``` и гитигнор или иной, безопасный способ передачи токена!
2. Подключитесь к ВМ по ssh и установите стек docker.
3. Найдите в документации docker provider способ настроить подключение terraform на вашей рабочей станции к remote docker context вашей ВМ через ssh.
4. Используя terraform и  remote docker context, скачайте и запустите на вашей ВМ контейнер ```mysql:8``` на порту ```127.0.0.1:3306```, передайте ENV-переменные. Сгенерируйте разные пароли через random_password и передайте их в контейнер, используя интерполяцию из примера с nginx.(```name  = "example_${random_password.random_string.result}"```  , двойные кавычки и фигурные скобки обязательны!) 
```
    environment:
      - "MYSQL_ROOT_PASSWORD=${...}"
      - MYSQL_DATABASE=wordpress
      - MYSQL_USER=wordpress
      - "MYSQL_PASSWORD=${...}"
      - MYSQL_ROOT_HOST="%"
```

6. Зайдите на вашу ВМ , подключитесь к контейнеру и проверьте наличие секретных env-переменных с помощью команды ```env```. Запишите ваш финальный код в репозиторий.

------

### Правила приёма работы

Домашняя работа оформляется в отдельном GitHub-репозитории в файле README.md.   
Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

### Критерии оценки

Зачёт ставится, если:

* выполнены все задания,
* ответы даны в развёрнутой форме,
* приложены соответствующие скриншоты и файлы проекта,
* в выполненных заданиях нет противоречий и нарушения логики.

На доработку работу отправят, если:

* задание выполнено частично или не выполнено вообще,
* в логике выполнения заданий есть противоречия и существенные недостатки. 
